泛民民主運動 只剩十年時間 2030年會有移民潮

今年是 2019 年，你說再屢積民氣，民主不能一天達成，我就當你累積十年吧，2029 年。

然後離 2047 年只有 18 年，不久之後，中國一切對香港的承諾都不成立了，包括一國兩制。如果你建基於一國兩制的承諾，就算你爭取到甚麼，很快就會打回原形。法院，政府，一切合法的建制都不會幫你。

如果你組成中年輕人少，新陳代謝十年後，你的數量必然不能維持。而這是目前可觀察的情況。

新移民的數量至少再增加五十萬，相信亦增加了部分本地人流失。選舉無法勝利將是定局，事實上就算有奇蹟，也只是延遲。而民主派的主要金主背後人士已極老，也許活不過十年，他們死亡後，民主派會被重創。

隨著 2047 迫近，他的影響會在 2030 開展，香港本地復興一輩，如存在，會在那時代展開第二次移民潮。民主派若在之前十年有成果，也會在此移民潮中化為烏有。正如 1997 的影響，就是在 1980 年代初開始。大家會為剛出生嬰兒的未來作盤算。

若幸運，或許再有一次六四，但真的發生了，若重複上次的發展，香港就不會再有下一次機會。

這些是冷硬的推演，我們不能用「心誠則靈」去祈求奇蹟可以解決一切，即使奇蹟來臨，我們是沒有任何準備。民主派在雨傘革命展現他們不能掌握，他們不可能掌握更大的局面，例如中國的政治大風大浪。

奇蹟可能會發生，但依賴奇蹟是不可理喻的。我們需要強人，我們需要的不是大火中在教堂祈禱要上帝降雨的人。

我們需要愛港商人，我們需要外交家，我們需要戰略家，我們需要軍人，我們需要銀行家。這些人才是面對大時代能決斷的人。而不是選舉專家，學者，慈善家，律師，這些是面對不了一個無政府狀態與權力板塊的巨大移動。這一切都是戰略問題，不是道德問題。

你民主運動只能重造，這是沒有選擇的，時間並不站在民主派一方。這不是人數問題，是質素與結構問題。

販民有真心擁護過民主?

各位巴打團結抗共
時日無多 再無分裂既本錢
加油

認同佢話香港民主運動只餘10年時間
但係泛民真係俾到信心我地 佢會10年內為香港民主化豁出去嗎

民主回歸

正常一睇就知亞洲無得救
玩政治既都係想cap水之後送仔女去西方國家

西方咪又變緊斯坦。